---
title: "คำสอนเล็กๆจากลงทุนแมน"
slug: "/42"
date: "2017-09-01T18:37:04.000Z"
description: "เมื่อไม่นานมานี้ผมได้มีโอกาสที่ดีในการสนทนากับลงทุนแมนหลายๆเรื่อง"
image: "./images/20228667_202747016924581_35894065208549505_n_s8h3ur.png"
featured: false
draft: false
tags: ["การลงทุน"]
---

เมื่อไม่นานมานี้ผมได้มีโอกาสที่ดีในการสนทนากับลงทุนแมนหลายๆเรื่อง จริงๆแล้วก็ไม่ใช่การสนทนาเท่าไหร่นัก ผมอยากจะเรียกว่าเป็นการปรึกษาจะเหมาะมากกว่า

ผมขอเริ่มจากการเล่าถึงตัวเองคร่าวๆว่า ส่วนตัวแล้วผมยังถือว่าเป็นมือใหม่ในโลกแห่งการลงทุน ในเมื่อการศึกษาหาความรู้ในการลงทุนอย่างสม่ำเสมอเป็นสิ่งจำเป็นอย่างยิ่งในการอยู่รอดในตลาดทุน ผมจึงจำเป็นที่จะต้องผลักดันตัวเองในการพัฒนาความรู้อยู่ตลอดเวลา

หนึ่งในช่องทางข่าวสารและความรู้หลักของผมในยุคปัจจุบันคงไม่ใช่เป็นในรูปแบบของหนังสือพิมพ์อย่างแน่นอน แต่เป็น Social media อย่าง Facebook ที่มีข่าวสารความรู้จากหลากหลายสำนักพิมพ์หรือนักเขียนอิสระที่มีข้อมูลเป็นกลาง จนมาวันหนึ่งเมื่อต้นปีที่ผ่านมาก็ได้ถือกำเนินเพจลงทุนแมนขึ้น ซึ่งทุกๆคนก็คงจะรู้จักกันแน่นอน

ผมชื่นชอบเพจลงทุนแมนไม่ใช่ในฐานะที่ลงทุนแมนให้ความรู้หลายๆเรื่องเท่านั้น แต่ผมยังมีความชื่นชมลึกๆในเรื่องของความขยันในการศึกษาหาความรู้เพื่อที่จะมาถ่ายทอดให้ผู้อื่น ในหลายๆครั้งผมอดสงสัยไม่ได้ว่าลงทุนแมนอ่านหนังสือทุกวันหรือเปล่าถึงได้เกิดไอเดียในการเขียนทุกๆวัน และถ้าหากเป็นเช่นนั้น ลงทุนแมนอ่านหนังสืออะไรบ้าง ผมอดสงสัยไม่ได้เพราะว่าตัวผมเองก็อยากจะมีไอเดียในการเขียนลงเพจแห่งนี้ทุกวันเช่นกัน

ผมได้เริ่มสอบถามตามที่สงสัยว่าลงทุนแมนมีแหล่งข้อมูลหรืออ่านหนังสืออะไรจึงสามารถมีไอเดียในการเขียนได้ทุกวัน หลังจากปรึกษาสักพัก ผมได้สิ่งที่มีค่ามากกว่านั้น นั่นก็คือคำสอน

"จริงๆแล้วเราไม่จำเป็นที่จะต้องอ่านทุกอย่าง หนังสือบนโลกนี้มีมากมายเกินกว่าที่เราจะอ่านหมด เวลาเรามีจำกัด" - ลงทุนแมน

เพียงแค่ประโยคสั้นๆนี้ก็ทำให้ผมตั้งสติขึ้นและฟังต่อด้วยความตั้งใจ

"เราอยากรู้เรื่องไหนเราค่อยหาอ่านเรื่องนั้น" - ลงทุนแมน

ประโยคที่สองนี้กลับทำให้ผมกลับมาคิดได้ว่า จริงๆแล้วข้อสำคัญของการเรียนรู้ไม่ใช่ว่าเราต้องรู้ทุกอย่าง แต่ความจริงแล้วมันคือความอยากรู้ต่างหาก เมื่อเรามีคำถามเกิดขึ้นบ่อยมากเท่าไหร่ จำนวนคำตอบที่เราจะหาก็จะสอดคล้องกับจำนวนคำถามที่เกิดขึ้น และในที่สุดเราก็จะมีความรู้มากขึ้น

ผมกลับมารู้ว่าจริงๆแล้วลงทุนแมนไม่ได้รู้ทุกอย่างอย่างที่ผมคิดไว้ เพียงแต่ลงทุนแมนมีความช่างสงสัยและความอยากรู้เป็นพื้นฐานอยู่แล้ว ดังนั้นหน้าที่ต่อมาก็คือการหาคำตอบของความสงสัยนั้นๆ ผมว่าสิ่งนี้แหละคือกุญแจที่แท้จริงสำหรับการเรียนรู้

---

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](https://fb.com/investdiary)
